麻生太郎:WHO 應叫「中國衛生組織」

〔即時新聞／綜合報導〕日本副首相兼財務大臣麻生太郎繼直言不相信中國通報的武漢肺炎（COVID-19）疫情數據後，今（26）日在參議院答詢時，稱世界衛生組織（WHO）應叫「中國衛生組織」。

《共同社》報導，麻生太郎26日出席參院財政金融委員會會議時，有在野黨議員提到網路出現以WHO未能保持政治上中立為由，要求秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）辭職的聲音。

對此，麻生表示，「出現大量聲音說（WHO）不是世界衛生組織，應該改成中國衛生組織」。

麻生先前曾在記者會等場合把新型冠狀病毒稱為「武漢病毒」，本月19日在參院答詢時，針對中國宣稱18日湖北省武漢肺炎首次新增病例為零，他稱「我認為不相信才是正確的」。

麻生當時直言，「相信（中國）這個國家發布的數字，大概基本上就錯了。所以我認為，不相信才是正確的。」針對疫情在中國已平息的說法，他更說，中國國家主席習近平「好像哇啦哇啦地（對此）說個不停」，但他總懷疑「最好是啦」。

共同社:

架仔奧運延期左之後唔洗留力了

大日本帝國

但美帝肥佬叫「武漢病毒」，G6又縮

支那夠有人話病毒源起美國謊謬啦

嬲啦嬲啦

麻生太郎不嬲都反支那

但係無幾耐前先捐完錢比快樂維尼組織
真心擔心日本 G6唔講其他國家至少意大利同日本應該要撐美反共先係

真心笑左出黎

慘得過中國日本省冇幾耐先進貢左幾億比支國衛生組織

G6始終都係有浸左膠味
唔會同侵侵玩小學雞口水炮
但如果提出要中國賠償佢地未必唔支持

上親日本網真係十個入面七八個都屌who

諗住科水保奧運，結果全世界已經中伏，結果雙輸

Wuhan Heath Organisation (WHO)

班強國人跟著實嘈要不是中國人消費，日本早就完蛋了

Wuhan Health Organization

多謝安倍on99

麻生宅男好波

認同！

請廣傳

麻生朂大名言係老人該死

麻生 同 安倍

係扯貓尾定點